\begin{song}[remember-chords]{title={Mario Špinel}, band={Iztok Mlakar}}

\begin{kitica}
C                                      F \\
Je jemu dolge lase, an oblaču se je v štrace \\
C                                     G \\
smrdu je tako ku kšne stare škovace \\
C                                    F \\
živu pej taku, da ni dal vedet, da je živ. \\
C                                                              G \\
an strašno rad je tiste čudne, čudne cigarete kadil.
\end{kitica}

\begin{kitica}
An to ne samo vsake tolko, veste, on je prov pretiravu, \\
vleku je ku fabriški kamin, an se ni ustavu. \\
an zmerom je pravu: “Ma je brezveze živet, če ne skadiš en špinal in si malo zadet. Pa kaj.” \\
Zna bet, da ste ga poznali. Marjan Benededič se je klicou. \\
Zato, k je šou glas od njega, da je mamilje szi žlico \\
Al pej samo zato, ker je bil tak zaherjen kapelon. \\
so ga žandarmi stalno tukli an vlekli u pržon. \\
Ma ni blo pravga radžona. Marjo ne bi zmutu vode. \\
Od njega ni blo nankar koristi, nankar škode- \\
od njega ni blo neč. Me kej če od tazga bet. \\
On je skadil kak špinel in je bil malo zadet. \\
In pravli smo mu Marjo, Marjo Špinel,  \\
pravli smo mu Marjo, Marjo Špinel,
\end{kitica}

\begin{kitica}
Čeprav še sam ni vedu, kdaj se je zadnji bot okopu, \\
an še svojga dreka ni znou najt, če ni glih v njega stopu. \\
So pupe, ma, nej jih zastope tist, k če, \\
zmeram ratale vse mhke an vse vlažene, \\
Če jih je Marjo tako ku kšen pesnik biondasto pogledu. \\
Ma on jih ni porajtu, sej še zase ni vedu.  \\
Je pravu: “Da sem srečen, ne rabim jaz deklet, jaz skadim en špinel in sem malo zadet.”
\end{kitica}

\begin{kitica}
Neč ga ni tokalo, an neč se mu ni dalo,  \\
nankar jest, nankar pit, ben, še dihu je bl malo. \\
An stalno si ga vidu kje u kantoni sedet,  \\
tam je kadil svoj špinel in je bil malo zadet.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Za neč se ni bridu, an u neč se ni vmešu. \\
An če kdo bi mu kdaj reku:“Marjo, ti cel svet boš rešu, če zdej no malo ma lih nu malo zmkneš soju rt“ \\
bi on skadil en špinel in bi bil malo zadet.
\end{kitica}

\begin{kitica}
An pravli smo mu Marjo, Marjo Špinel, \\
pravli smo mu Marjo, Marjo Špinel. \\
Od špinela do špinela mu je pamet šla u maloru. \\
An kšenkrat, če si se usedu z njim an če si mu govoru: \\
“Dej Marjo, sej ti ni treba bit zadet prav vsaki dan,  \\
dej prim se kahga dela manjša n kadi malo manj. An poglej se malčk u špegu, Marjo, ma kej se tu pravi, genjej sesat tistu reč, k maš oči že prou krvave.” \\
Te je gledu ku ena mona an reku: \\
“Kaj težiš že spet, če skadim en špinel in sem malo zadet.“
\end{kitica}

\begin{kitica}
En dan se Marjo ne štavjonu je na šveler usedu. \\
Zna bet, da je skadu neki močnega, kdo bi vedu. \\
K je prpelju vlak, on nankar zmaknt se ni tou. \\
Vlak pej se ni ustavu an Marjo je na kose šou. \\
Ljudje so žleht, an kadar so stavli Marjota Špinela. \\
U trugu, zrezanga na tako, kukr mortadela, so rekli: \\
“Ben, zdaj ma, kar seu cajt tou je met, ka boljše k taku člouk res ne more bt zadet..”
\end{kitica}

\begin{kitica}
“Gandža man, rastafarijan know the truth.” \\
Rasla je rasla travica, zelena. Po njoj se je šetala dušca zakajena.
\end{kitica}

\end{song}
